召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(52)

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(51)
上個post:

好壞師傅list

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
哂錢 不如補多幾堂操熟先

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學 搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引
to pc and lgv driving test (chinese version)_jul 2018.pdf

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車牌 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車培養好駕駛態度

新 post

啱啱學左兩堂，好撚淆

有冇副駕駛在旁？

Me too

考車都係講睇位同判斷架姐
棍定自動都係差左左手左腳，要睇既野都係一樣既
絲打部 Sienta 副波箱最後整左幾錢？

行快線都係出北角方法
就算行快線最右入錯出九龍線前少少都可以cut過北角方法
唔洗過返九龍
利申 前幾日去香港仔田灣 有2個機會都睇唔到牌仔行左個大圈

今日學車,沙田好多燈位比手足剪哂
下星期二考今次67

其實冇哂路燈都應該考唔到?
我本身聽日學都取消左

師父話大涌橋一定唔會考，果邊重災區
今日去到冇燈位果d有咁慢得咁慢望哂咁多面先過。

舊年我啱啱打風考車，有組燈壞咗都照考，不過到我行嗰陣就整翻好
不過盞盞燈都壞就有機會唔考，要睇考牌官決定

考試線好似最少要有一座紅燈燈先合格
所以鴨脷洲自己係場內整左座

終於抽到快期
平日4點掃桿埔好驚

咁咪易考

學車、買車、養車，難易程度同先後次序一樣

3號報咗筆試 30號考 應該幾時搵師父

人人唔同，無標準答案

聽講考試當日早一兩個鐘到都可以照考
利申：早左一個鐘到照考

約咗考嗰日2點幾再操多次

咁唯有幫你打氣，加油

記住寧慢勿快，寧停勿過
小心pccw出面果兩個黃格同埋加路連山道果啲死車
樂活道有偷過雞既話問題不大

多謝你先
最驚係出加路連山道嗰個路口

唔好心急，真係等冇哂車先出，同埋停完車唔夠前就再開前啲，去到貼線位會易睇好多

我之前學車嗰陣成日扭得唔夠直好難睇左邊啲車

我師傅教就一波唔俾油龜速貼住白線慢慢轉

一般嚟講係過完筆試排埋路試期之後
路試前兩三個月先學車

多謝你先

1點報警清下啲死車先

好

我要快啲買車

想問下呢排去油塘學車啲燈係咪無事

下星期就考，師傅話仲有好多野未做得掂

準備錢

唔見左身分證同埋學牌，想問可唔可以拎passport去申請學牌同排期考試

我12月先拎車

月底考培正自動 有咩要注意

可惜9座版香港岀唔到牌

後日朝早就考跑馬地自動波私家車
聽日得返最後一堂
應該再練出路面定泊位+三手調頭好
路面基本上都熟手 係有時會too close to object
泊車加調頭其實做得無咁好
但得返一堂又諗會唔會繼續練路試好
大家比啲意見

好想pass到買架二手車出去做家長

過死車左邊睇住有一個門位
有咩唔肯定既位收油隻腳放定係個break 度準備隨時停既就冇問題
泊車好少肥用半堂練夠架喇

台版hiace有入私家車版
叫grandvia行柴油
全部大班椅超正
不過香港禁左柴油私家車新登記
如果皇冠入電油私家車7座版賣返noah價左右應該都幾好賣
最好就緊係入埋手波版啦

唔該曬巴打 會小心睇開門
我都想揀練一陣泊車就轉返練路試
但師傅講到話只可以揀一樣做
兩樣都做曬盞兩頭唔到岸
點好

除非你路試真係好有信心如果唔係我覺得最後果堂都係去練路試好

祝你考牌成功

練路試 可以熟悉下當日路面情況

我會練泊車掉頭，起碼pass左乙部先
香港島考路試運氣因素居多，你技術再好都可以出事

唔記得講，斜路停車熄匙記得入1波

我記得呀，但係都唔該你先
Btw好似話考第2次多數唔係大斜路？

我就第一次考樂活道， 第二次考東院道
其實都係睇嗰官

上網睇可以唔洗7個工作日就可以拎到P牌
係用點CHECK到?

同埋想問呢 平時考試時間係會去到幾點 我自己就考1210 個師傅講我果節係食飯之前果節
咁呢我想想去考試中心睇下個場內試點考 d 位點擺

扭撚埋軚吖

泊車果陣

斜路停燈位拉手掣就得

棍仔嚟講，撻車首先入咗空波先，再踩低晒個極力子，跟住扭車匙

咁做係最正確嘅做法，因為撻車時要確保引擎可以自由轉動，你入咗任何波段去撻車，架車都會好傷，尤其個波箱，而入空波加踩盡晒個極力子，就有雙重保險。

自動波車，你入咗D波都係撻唔到車

開咗學，考天光道就要小心執波仔，同埋車隙之間要鬆油門，入二波等架車碌住行，右腳掂住BRAKE，隨時作用剎車動作，因為實有啲盲毛學生由車隙中彈出唔知點解做衝衝子。

經過死車嘅時候，最主要唔係留意馬路前方，係對眼望左少少，留意死車之間有冇盲毛做衝衝子。

而合格率低最主要嘅原因係盲嘅都就去學渣車

星期四下晝pass， 今日已經出到p牌

請問掃桿埔 路線係3條定係4條?
樂活道係唔係熱門考線?

有冇駕院既學生
知唔知駕院有冇轉到新款貨van

第一次考九成樂活道
基本上都係得樂活就、邊寧頓街同東院道3條，上網見有但從未聽過有係左轉加路連山道

上網申請排快期重考，入返你張黃紙（pass左果張）既考試編號，如果佢出不符合重考資格即係話佢已經將你合格既資料入左落機，你可以去出牌

佢果批歐五邊有咁快退役

Fd講佢以前學個陣一出新款過一排就轉左
睇下而加有冇
仲諗住有新車玩下

聽日考油塘

唉屌 遇著個殺手考官
兩部分都肥哂
有無教跑馬地重考掂嘅師傅可以介紹吓

肥啲嘢關唔關個官殺唔殺手事先?

乙部肥扭死軚
但師傅睇住話覺得都唔算嚴重
出路面就好多細剔
但大剔就係小路轉出大路等得有啲耐
佢就話我警覺性低同無留意其他道路使用者

唉 。 考幾點

考棍定自 ？ van ?

多石pass 放下心頭大石

我岩岩都澤安pass左， 了解左一件事

第一二堂學轉彎
但都唔係好熟
第三日上堂就學三手調頭
已經覺得好撚難 係咁出錯
是咪正常

速度夠先上二波 上摩擦點hold耐少少先再慢慢放埋淨低個啲
做多幾次會熟手

我第一堂就學三手調頭
覺得好難

你係咪想講了咗一件心事

我三月考
遲下請教巴打得嗎

師傅揸咁多年 用佢角度教你啫
試下俾啖油先轉
俾啖油提高轉數唔理幾多秒都會順

你如何呀？我都係今朝考油塘

三線 pass

恭喜 我都係三線pass

上斜整路變單程線
反而易咗唔使睇死車

其實1波係起車，起定就2波，同前車有返啲距離又係直路兩邊冇人會狗沖既就上3波

咩路線先？條條路線要注意既都唔同

我考完之後 前後5個考生都話因為整路 fail左 佢地話有個人轉牌指揮 但我諗我應該緊張到見唔到條友 考完都唔知有人舉過牌…

要其他巴打出手我考港島

想問下 重考生快期係咪一定要fail之後既一個月內申請

我都聽到好多人肥咗
轉牌指揮唔難掛我都係跟前車去

想問考油塘 1040 有咩需要留意？

正正常常揸就好易pass
如果考元朗村都pass唔到，唔好揸車啦
考宏業東同工業村就小心啲貨車，預早少少判斷

可以 好明白考牌既感受
有同路人share經驗會好好多

有好壞師傅 list
咁有冇黃藍師傅 list

2月中考忠義街
自己蠢蠢哋想早啲學

同埋想問學牌係咪要親身上運輸署搞
之前排筆試條友唔幫我搞學牌
叫我考完筆試之後學車先搞

三保邊間平想問下

小弟聽日考沙田 琴日視察環境 河畔同大涌橋重災區 見好多車都係考銀城同多石

學牌有效一年，我諗佢係驚你太早出牌，浪費咗啫。

呢個時候無咩車算好考

補鐘練熟果幾條路佢

唔係。

5月考46 準備報埋電單車棍仔

兩樣一齊學有無衝突?

李健定駕院?

有咩要注意

前日排我前面嗰個考河畔

比d tips

有冇人知沙駕出面啲交通燈整翻未

搞掂哂 但唔知weekend 後咩情況

又肥啦

親身試過呢個方法係撞彩
上網check 左不符合後
去到佢因為比排我前面嗰個呀叔屌完
就算睇到有我資料都同我講7個工作天後再黎攞

排第二個櫃位
利申星期四考完，星期一紅日星期二就攞到

踩高少少轉數，姐係踩快少少架車
一般去到15-20km轉就無咩問題

遲啲熟啲嘅話
最好左腳升到摩擦點後，左腳放嘅同時右腳比少少油

落波都係一樣做法，咁就會順好多

你喺邊間攞，排左幾耐

中午去金鐘搞，10~15分鐘左右啦，記得俾eps，佢可以即時印好張車牌俾你，唔洗再排會計條隊

唔該巴打！星期一再去試下先

第二次考之前 你地會學多幾多個鐘？

培正1210呢 又有d 咩可以留意

我考油塘唔識其他

澤安2 take琴日搞掂

諗住岀咩車

剩係學左一堂渣左幾個字，轉波果陣完全感覺唔到摩擦點，平路係咪唔洗？

想出部二手玩下先 整花都唔心痛
十皮內諗緊

想去新觀駕學, 貪佢有得收工學車
其實佢係咪即係以前嗰間觀駕?

轉左老細，個名仲係觀駕實質係香港駕駛學院

我15000蚊買左架十七年 echo verso 九成行巿區1.7一公里算唔算食油

原來係咁..
但搵街師傅係咪多數冇得夜晚學？

都唔係既
總有師傅肯做到1130禁學時段先收工既

新觀駕都係得油塘考？

我師傅教：鬆左手掣黎唔好即刻繼續放腳，等架車郁左行順小小先開始繼續放極力子同俾油

手腳唔協調 2月尾考油塘

點解唔將佢索性變埋做香港駕駛學院呢

上咗3堂駕院棍van...第3堂個師傅同頭2堂個師傅教法都有啲唔同🤦‍♂️仲有6堂就考，宜家仲喺駕院入面兜圈，完全冇信心出街🤦‍♂️係咪可以準備補鐘，建唔建議出去搵師傅補鐘。。。想1 take pass

今日沙田多石線學車，有個燈口綠燈
都有班師奶夠膽死照沖出黎截的士
諗住慢速照過燈口，點知比啊sir踩停咗
話我唔安全

好怕考車個日遇到啲玩鳩學車嘅人

點解駕院都唔報智專

係智專嚟㗎好似都冇乜特別喳喎?

智專都會唔同師父架咩 真心問

唔同啊。。。只係同一個師傅幫你book時間

但我都係智專
但我係同一個師傅BOOK 同一個教

幾耐之前🤔🤔雖然第1，2堂個老師好nice, 但我比較鍾意第3堂個sir我都唔撚知點安排，就咁睇進度，我覺得我應該乙同丙部都肥硬，上咗3堂仲係乜都唔識咁款

36節全科課程組合 - 包括20節實習節數
呢個plan?

實習節數係20，我諗應該係哩個。不過我係棍van

我學自動波私家車，上左五堂但個師傅堂堂都用起碼半個鐘黎講理論，係咪唔正常？想揸多d但唔知點同佢講

我自己搵師傅 上左13堂x1.5個鐘 1takepass
得第一堂同之後教泊車 係要佢講野 停低講住教之外
全部實戰渣住車教 比佢鬧做錯咩

你師傅講理論係停哂車 泊埋一邊講呀？
Dum你波鐘渣？

好慘！！！有資料都唔比！
我就2號中午Pass，隔咗一個工作天，4號就上去撞
比職員話我好心急 好彩佢話肯做比我

個女人比我前面個叔屌到一棟都無
應該係嬲得濟搵我出氣

雖然自己都排咗好耐，但見咁多人排就廢事阻人時間唔嘈始終道理不在我

唉我都想實戰多d, 佢係停係到講。今日講埋airbag 點彈出黎@@ 我同d fd講佢地都話好呃鐘但唔知點同個師傅講

Btw c打好勁一take pass!!

岩岩係香討到睇到人地講 行35 比個官肥左
但我自己學車果時 個師傅同我講 慢慢渣 無人吹你/急住做乜啫 同埋唔好過51 (有時落斜無印住個break 都可以會到50)
利申 28號考

我都係 岩岩呢個月開始學

我都係渣35-40無事喎 3波 不過可能唔同試場 師傅仲話學神渣到40好啦 渣咁快做乜

培正道肥左丙部
快期抽到石蔭，雖然聽講話比較易
但都係想做足準備
各位師兄有冇咩重點可以提點一下

智專課程係同一師傅同一架車考架喎

開名啦

跟邊間？

想問下大家有咩技巧調頭果時hold到部車慢又唔停 成日都唔覺意踩到停左

聽日930天光道，祝我好運！

係咪對鞋厚?
正常你會feel到咩係停
試下感受下極力子同個Beake
都係功多藝熟

駕駛學院維一好處 幫你整晒全部野
想平一定唔係港駕
如果你考左筆試 咁你情況同佢講 佢都會有堂俾你
只係安全少樣野 其實佢筆試都無賺你錢

建議你報左36節先 個阿教得好
再報補鐘 唔岩咪出街搵人補
無謂定死先

非智專組合上課時間限定於 星期一至五 19:30 - 22:30 (不設星期六、日時間)7

智專組合上課時間：星期一至日(不設時段限制)
· 由主任導師聯絡編排上課時間8

愈來愈搵笨柒

唔該哂你

已經著toms我試過踩住brake同吊極力子係磨擦點同齋用極力子控制 好似後者難好多

我智專都係contact同教既都係同一個 堂堂都係果個人喎

正路就係既 用埋同一部車考
但佢個網寫

「智專組合」實習課堂由主任導師聯絡編排上課時間，由學習至考試期間主任導師及車輛的編配原則上將盡量以指定方式安排。惟有關安排或需配合實際情況或其他不可抗力之因素而作出調整。* 此套票不設漸進方式應考。時間，由學習至考試期間主任導師及車輛的編配原則上將盡量以指定方式安排。惟有關安排或需配合實際情況或其他不可抗力之因素而作出調整。

可能個師傅啲時間full 哂，所以叫另一個代堂

後者係難好多
用前者都一樣啫
岩你用就得喇

你係咪成日唔望鏡

抽中平日 3:30 天光道，係咪可以重練啦？

一早打撚晒燈想cut線 俾埋個五都俾人篤油封我
仲要砵鳩我 真係好撚嬲
點解香港人揸車唔可以禮讓少少呢

18號就考忠義街，忠孝街過死車仲係唔掂，一係太近一係騎左隔離線

佢行邊度先？如果係大涌橋路咁寬既話就梗係有問題啦，但迦密村街咁窄又多死車既話，行到10都偷笑

我考大球場除左有二十米左右上左三波行35之外全程30樓下，平均車速應該連25都冇

忠考街條路未至於闊到你過死車可以一定唔踩過隔離線，所以最穩陣梗係對面無車先做扒頭動作喇，如果有車咪停响死車前兩個車位等

重點係車流多唔多先

keep住有，同埋好多死車，所以冇問題

所以重點係車流多唔多，同埋同前車距離要保持兩秒
我行忠孝街都係行得20-25，係愛民商場出面先行到30

我諗住係貼住中間分界線行，回軚遲左所以騎左對面線

考忠義街有咩注意吖？

考幾點

我考15:30，撞正放學時間真係唔知點好

我月頭果陣考11:30 都有好多車泊哂响迦密村街......所以真係唔知咩時間先叫好時間

11:30都叫多車咁我15:30咪食得屎

私家車可以搵陸寶城師傅
佢係支持攬抄

我貨van自動啊師兄

學生放飯
幼稚園放學
ou地盤出入多
建議早d去考

我兩次考都叫我行長線
不過而家有個地盤 有堆死車 長短都差唔多

12點

都係小心幼稚園放學
同埋裘錦秋呢個時間放飯
建議早d報到11：00考會舒服d
遇到個mk仔阿sir將「轉」講左做「磚」就恭喜你
係好hea既人，揸得夠穩陣就會pass

咁我唔知啦對唔住阿

竹日
白頭佬有份
學車易個大粒嘢
學車易掛？？

Thank you 晒

其實係咪幾點去都會比你考

上次培正道又係早到早左考，結果遇著個黑面神

有兩下轉黃燈大力左少少break，chock到一chock

以為佢會肥我哩樣

結果係肥我軚盤控制不當加轉彎位置

出試場個彎教練睇住我出都話冇問題，點會後面啲

彎又有事

後者係難好多，因為剎車效果根本係零，只係靠架車剩返嘅力溜前/後，停車時間難預好多

真正出嚟揸車多數係前者，原因都係求快；但學車以後者練習絕對冇壞，你會對「吊極力子」熟好多

個師傅都有講有可能可以早d 考
前果批早d 考就就可以早d 考
咁我考1210 咁如果唔計想早考應該幾點到場
考之前15分鐘?

會唔會轉巴富街果面d 灣易出事

睇落有少少大食
買返嚟之後有冇換偈油、洗下天風

最早可以早成個鐘

我就係咁肥左

未搞

我24/6 星期一 14:20考
28/6 星期五 14:00金鐘拎到P牌

點解駕院要報智專

我果陣都係，差唔多全部"未有查看交通情況"都細 tick 哂，同埋未有"充份使用駕駛鏡"，明明已經勁望

如果考私家車街線揀跑馬地好啲定係抽九龍線好啲?

其實有無人試過一個細tick都無咁樣pass

我諗就算係師傅落場考都冇可能一個細tick 都冇吧
我臨考之前師傅揸左一次禁學佢自己都話太接近物件

個官自己考都唔得喇

第一次可以考跑馬地先
一個字:快
衰左即刻出返九龍快期，憑跑馬地經驗去考石蔭或者忠義會好好多

如果考鴨脷洲衰左轉考街線係唔係嘥氣

肥路試等左成個月都未有期

聽日就甩p了 有無巴打知道晏晝一兩點去長沙灣搞要排幾耐到？

屌 望鏡擰頭擰頭望到好似舞獅咁就岩架喇
我第一次肥望鏡 第二次再考望到咁冇事
但最後肥離合器

我考鴨都衰自己on99
但我信自己係有能力 之後報銅鑼灣一次就搞掂
年頭肥左過左兩個月之後就考到 依家都渣左半年車了
睇你有冇信心嫁姐

我果陣排左個半鐘

最慘係cut左出去，大家停完之後一齊郁

咁就一定佢玩鳩你

如果迎面而黎係學車而佢主動停, 係咪安全情況下可以cut出去?

睇你位置
你未cut出去 建議都唔好cut
因為你唔知佢後面有冇車
除非你睇到好透 2面都無車可以cut返入自己線
同埋學車有師傅係隔離
應該唔會咁樣停定定讓你
停定讓你我覺得仲衰過佢過左先

新型hiace又無魚眼
又多個車頭 又闊
好難揸 佔到好大條路
以前都唔點睇左右鏡 今日狂睇
遲多十年考試一定更加難

用h1教好過
平十萬又冇咁長咁闊
一樣係有頭

其實都係當七人車揸
不過考試限死三手軚就慘啲，各位都係有牌趁早考

其實點解考車係咪限死日本車
見親好似都係豐田 不論私家車 棍波
係咪過唔到驗車

無左魚眼鏡一定玩死大把人
今日泊S位都用左6-7手
第一次揸好唔慣 下次都唔想借
揸揸下又怕出界 車身又肥 又要泊貼D 真係好煩
對於我呢d好假日既司機真係有難度
我技術要再操操

見過幾次jazz嘅，最神奇見過sulio，1次咁多
唔計大車，非豐田真係少，甚至印象中真係未見過非日本車

我同上面位巴打一樣，衰係鴨脷洲，跟住出去考掃桿埔一tick 過。其實駕院一d 都唔易，考官見條路易考既難度亦會升級，所以考唔掂鴨脷洲一樣可以挑戰街線，最緊要係你決心！

咁報a1定係搵私人師傅好啲

泊車淆底嘅話可以開頭燈，幫到手咖
同埋理性啲諗條行車線成3米闊，架hiace唔夠2米其實好多位剩，揸多兩下會慣

（VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

跪求幫手推呢個先，聽日要人，但我地唔想提早俾校方知而令佢地關校，所以咁夜先岀稿，求share至fb,ws,tg各群組
另外，部分ive設施對公眾開放的

好大原因知佢新車 又唔係公司車 廢事hi花
公司車hi到7彩都得
有種無形壓力 港島區D街應該無3米
就連繞道應該都無 成架車揸落去好似岩岩見到雙白
或者我一直無留意 舊個隻真係見到大把位
所以好少睇左右鏡
S位係未慣架車特然變大 好多時唔敢去到太盡
睇黎要練下揸5.5先得

a1 即係駕駛學院，我自己走去搵私人，但我前後都試左兩個師傅先揀定，其實個個都有heart 教，最緊要教個套冇錯（你可以睇返我d post，你就會見到d 師傅原來教法有分別會好影響你）

啱呀巴打，借車特別留心揸就啱

其實條路應該足3米咖，一架巴士2.55闊都兩邊有位剩，不過當然山路，特別南區山路會窄啲
呢度有巴打揸巴士，待師兄指教

仲記得第一次揸5.5噸，行車都冇咩事，但泊車真係龜咁嚟

死火，而家直頭緊張到超越障礙物唔記得睇鏡同盲點，過死車騎住條線有對頭車仍然照去

星期五預左肥

支那蝗考唔到車牌賴考牌官黃絲

yes

唔得咁喎，明知做錯一次就會肥果啲一定要練熟佢，過線/扒頭呢啲要fing頭睇鏡盲點係基本嘢，要練到變反射動作
騎線最重要係決定騎果刻無對頭車，如果睇清楚對頭無車跟住騎線過死車，過緊果陣先有對頭車係無事嘅，收慢車速過完死車打左燈睇鏡盲點入返原來行車線就 OK

我上前油塘早咗半個鐘考

想學車 諗住報觀塘駕駛學院 大家對依間評價如何

鴨駕考9點幾有咩注意
多唔多死車

1牌都1a冇咩分別

有

有 A 字咪即係自動波

公司有架自動波5.5練手真係一流
個後視又清又大 左右鏡又大
公司舊款hiace 11年 無後視鏡頭 得鏡仔

依家考車改曬依款？

邊到講

唔係 要用呢部都要十年後
柴油車唔係歐盟 15年一定要換
討論下呢部好唔好考啫

有冇巴絲分享下考個車牌，考咗幾次，駛幾咗銀

我估都係成本同架車大細問題，其實運輸署冇限死邊款車

冇其他日本牌子既貨VAN咩?

其實日產都有貨van 仲要個款同舊hiace差唔多

考街8千至1萬
壞處：無獨立場練3手同泊位
九龍有5條線路隨機抽 唔合格有機抽到其他線
香港駕駛學院 1.3至1.5萬
壞處：堂少-真正揸車好似只有8堂 加錢補鐘又貴
好處就係考獨立線

上面講未計補堂

冇記錯駕院棍私係Volks

揸噸車要棍波先有feel

之前揸過乜cam都冇，要伸個頭出去慢慢睇位

睇怕都係維修成本問題，而家學車車款基本上邊間車房都識整

而家新車冇喇，得返架ENV200，行電仲要凸頭

小弟孤陋寡聞了

Polo

兩邊大鏡的確安心好多，我揸開巴士突然揸私家車都唔係好慣
至於行正條線，都係嗰句靠望遠，同埋要對突頭突尾嘅物件敏感小小，要借位就睇清楚後面有咩車嚟緊

好似話日產嘅軚數少啲？

永孝街有無咩心得
好多整路

我都係永孝街 次次去學都唔同路

好多人好多貨櫃

死車好撚多

冷藏牌，想買部2手CAMRY，屋企計埋我有5個條友。 點睇

好難玩
但師傅話算易

確係唔難 不過fing頭fing到傻

你本身早左幾多到試場

早到一個鐘 試一試車

都係考場一出同臨尾十字路口要睇緊啲
利申：永孝重考得咗

早咁多
咁考之前有無去上多一堂先去考
我下下星期考 book 左 考之後2個鐘上多堂先考

有頭有尾大大架，要預左會好易hi 花

你個名，好似邊到見過咁

好想知巴士點預位轉彎
同埋渣咁大架車有咩感覺

油塘考15:15會係咩環境

錯覺黎既

試場轉出去唔好過對面線
好多死車要過 提高警覺
其實培正行得熟嘅好好考
係睇嗰日有冇咩特別情況嘅啫

9.45

推

今日第一次落手學棍van
發現自己停車距離完全唔識掌握
想問下大概幾遠開始煞掣同埋停幾近先啱
另外仲有d緊張係咪正常
唔記得咗撻車匙係空波定1波

學車站d 師傅好唔好

啱啱pass左 PA私家車，買咩車操車好

一月考油塘棍van 學左4堂 泊位掉頭 成日吊極力子 一係太快 一係唔郁

恭喜

巴打有咩要求
價錢、車幾多人、size、年份、波箱？

尋晚泊s 位又上左壆個尾掂住個欄杆
好彩架車都花晒冇乜感覺

between 我岀年甩左p 之後都想轉Camry

甩p都仲camry唔悶咩

雪藏牌報到 連埋P牌已經有3年牌
只係揸過一次仲要係係無人既地方兜下
黎緊打算買架FIT仔操下

冇錢係咁上下
成日車屋企人想要部後座都比較舒服既車

下堂揸出街 有冇咩要注意

想問下，朝早9點考鴨駕有冇咩要注意？

屌棍波van真係好難
仲有個半月就考但仲係咁比人屌

仆街，喺壞師傳個List度見到自己師傳

油塘考左2次又肥左

28號又重考返澤安

你自己覺得佢教成點先

鬧啲咩先

專心揸，望多啲鏡，養成習慣

今日考樂活道 臨考前揸cfu用曬粗口屌到我仆街 搞到我勁冇信心

好彩都pass到

個仆街師傅list 可唔可以加埋EC Pass 果條tiger sir
呢條仆街 系口系面又無心教

可能專登屌你一鑊
你考果陣諗住自己一定衰硬
結果輕鬆渣過到關

可能我資質差聽唔明佢先係咁鬧姐

唔睇鏡，手勢差
其實都鬧得啱嘅

係咪可以停晒車 慢慢比動力郁番就得 架車唔郁就唔可以扭軚？

我都係仲有一個月就考
你考邊到

個半月

唔睇鏡衰過一次就知
嗰陣學嘅時候綠燈起步
爭啲畀隔離貨van cut線撞埋黎
自此每次都睇撚定先行

油塘

呢個應該每個學神都試過既通病黎
習慣左就冇事嫁啦⋯⋯加油

掛返個P 保護人地同自己

學車試過大直路俾油上3波，點知緊張得滯上左5波，驚到鳩縮 最後3波拖返停

前2日搭小巴 小巴佬轉完灣死火
幾驚後面有車剎唔停 好彩無車
死火真係可一不可再
懷疑小巴佬轉左高波又唔夠轉數

其實上3波唔洗自己帶
2波拍上空波後 鬆開手0.1秒再直推
一定就入到

係果陣啱啱學，真係揸棍手勢都未掂，摸熟左之後唔洗睇都得識入

肯屌你咪好
e d 唔會點屌
我e 家學緊果個 無乜點屌 (但會好長氣咁講野都算ok)
手勢差 你學左幾堂先 我第一堂 無點教如何撚好個軚(咩豬腸/反手乜都無教)( 又無教踩 break應該點踩 第一堂就係咁講 咪踩咁重break肥你離合器控制不當 )之後問反fd 先知點踩之類
利申 仲有 3堂 月尾就考

e d 有d

今日學完第三堂，開始出多d紅綠燈位同上多d 3波，師傅好似比我熟習轉波同轉彎轉準d, 其他望鏡果d提都無提過我要做，打燈都好小，搞到我唔知自己係渣得好定唔好

後日就考石蔭喇

好緊張

易揸同上限兩三萬
4門
唔太好房車樣

咁應該都係Jazz或者Echo，十零年嘅兩三萬點都有交易

會唔會整到飛起

你考幾點？有咩心得分享下想知考牌官 係味西口西面

12月尾考

呢估網 講得幾好 純分享

有冇考油塘既巴絲? 今日考肥左

我考12點 個考官非常正常 冇西口西面 唔係串串貢果d

嘉路連出東華三院個位 多唔多車 ？ 學車成日等好耐幾次轉燈都出唔到

唔算多 可以輕鬆應付

佢係馬路慢慢行, 我地唔可以行佢外邊少少過佢咩? 要等佢行完先可以再行架?

有冇人試過肥左之後打番上運輸署問自己衰咩?

想問下大家考棍波牌用咗幾多錢

我一個月後考
而家啱啱好學咗一個月已經用咗$6000 (計晒由筆試開始所有費用）
我跟私人師傅 每堂1.5hr 接近$600
再咁落去到考試個一日應該會破$11000
咁樣正唔正常？

我知自己可能資質差
不過我個師傅差唔多堂堂都會用15至20分鐘係鬧我
係停低架車去鬧
我有時做錯野之後問返佢又唔答
同埋最近係我練行街 有地方做得唔好 佢就即刻叫我返去練泊車掉頭
明明我最需要係練行街

究竟我個師傅正唔正常

Ps棍van

考之前有無book 多堂黎練

上多兩節咋諗住

考前再上一節

咁應該掂啦
果節叫師傅睇實D 叫佢屌得大力D
咁先會無咁易衰
我教車果個師傅唔會點屌 基本上都係叫FD教或者上網睇番黎

承你貴言

唔撚正常姐
停低鬧你20分鐘擺明呃鐘

私人師傅 $600應該算貴?

考幾點先

12點15分

諗住早半個鐘去睇下有冇得早d考

未有咁多學生放lunch

應該可以GA 我個教車都有講可能會早考
你背熟左條路線未(我E家發夢/ 無野做就諗下條路線點行 同D咩位要爬頭等等都背熟左)
上youtube 睇下石蔭點行(睇學車王我覺得幾好 )
你考自動?
月尾培正考自動

我暫時學左8堂 計埋考之前果2節(一堂) 就11堂

巴士轉彎大致上係要偷前小小，同埋睇住會唔會咬腰/發尾
至於揸咁大架車反而覺得安心，睇位係清楚好多，同埋會畀多啲耐性，因為根本快唔嚟

自己表達得唔清晰添，係個阿叔係條馬路上面行而且係行左自己條行車線上面少少。正常係要超車動作過佢：打燈, 望鏡,望盲區,過隔離線
但偏偏隔離就係雙白線又有對頭車，你靠左d就車爆佢，企中間就話你冇留意行人，靠右就冇保持行車距離。
相信平時大家係會駛右邊少少然後過佢，但係考試度就會即肥...

咁應該點？等佢行完成程路先再行定還是跟佢尾慢行？

跟尾OK。考試時唔好心急，見有任何唔對路就停車，望清楚再開車，前面有任何野就慢慢來

到底係咩情況下要先停車讓人行？有人亂過馬路，先過對頭車果條線，企左係路中心，我讓唔讓？我成日以為呢d 唔洗讓...

我上次都係考培正自動

如果你遇到個官係後生嘅，帶踩單車個啲防風太陽
眼鏡，短頭髮

咁就要自救多福，因為應該係killer黎，點解咁講呢

因為本來個師傅唔得閒帶我考，所以上次考之前上多一節係唔同師傅再帶我考，佢話我手車幾好，應該一take

加上我個frd都係比同我同一個考牌官肥，討論過個官真係肥人唔洗本

咁講 搞到我好驚喎
你上次考邊條線
最唔熟係 巴庫街轉右出亞皆老街
佢係睇心情而比路線定睇車流量呢

我覺得真係睇心情

突然轉黃燈，我個break大腳左少少chock一chock

以為佢會肥我哩樣啦，點知係肥我轉彎位置不正確
我平時都係咁轉，就算真係！我覺得都係掂線未去到要剔嚴重

我考巴富街左轉，所有野都好順利，又冇乜車，係最後有幾架死車要過下，都做足步驟。

佢仲要話最尾轉彎落斜返考場個彎差d過線，屌個個位可以扭定半圈軚，每一個彎都係會有可能出，唯獨是個個彎真係冇乜可能會出界

求補鐘師傅介紹，個google docs 入面好多都無電話聯絡唔到

肥路面

上兩個星期考，今日先得閒去拎P牌
好想買架二手車操下

沙駕考多石
肥路試

pass 咗考試攞埋 P 牌睇緊車先發現住緊果度啲車位 full 哂，附近又無啲月租位，要暫時擱置買車住

肥左咩?

諗住買咩車?
我都睇緊，買架腳車泊街算

我筆直 8-9萬，本身睇啱架 15年 golf 1.4 GT
有個 fd 都叫我泊住樓下啲咪錶先，但係我唔想成日都提心吊膽

如果預8-9萬買二手車，泊室內安心D既
唯有等下有冇車位

上運輸署網教車冊 對返名 有聯絡電話
或者試下google 個師傅名

佢企定 唔洗讓
但你過佢一定要望實佢
同保持距離 當死物過

你最後係講上窩山落番黎轉左 果下?

係

都係呀，因為我預架 golf 渣兩三年放返出去，可能蝕幾萬，之後換架SUV

轉波, 超車無留意路面

想問下抽快期過程係點？係唔係佢只會比一個時間你揀？定係有幾個時間你揀？大概要等幾耐？

想問點樣update?
定係我地打喺留言度你會加返上去？

唔清楚市價
因為我冇搵過其他師傅比較

跪求掃桿埔自動van師傅

係真係會提心吊膽，真係泊街就唔好上網睇其他人泊街既經歷啦

利申：日日泊街，日日都驚緊

果次你考幾點
轉入巴庫街之前個地盆果到 ,爬頭係唔係望一次鏡 爬出去 一次過爬哂成條路 定 見到一架爬完又靠番左

我黎緊架車泊係15分鐘輕鐵車程既爛地
屋企樓下停車場起碼排返3年

上次考1015

我考個陣整好路，唔洗爬頭

就算有都要盡快入翻左，個條好似雙程路

全盛時期一個禮拜抄咗幾多張?
我應該唔會渣車返工，所以星期一至五全日都泊錶位又唔入錶嘅話，唔知會唔會好甘

依到有兩個問題，一，唔泊錶位抄多張；二，全日唔入錶得唔得

一。其實泊街你唔係阻街冇投訴既話，其實抄你都係黃腳臘，不過唔好睇少佢地，我試過連續兩日食左三張，嬲到我第三日忍唔住揸走泊去公司停車場算（唔係嬲佢地執法，係嬲唔見錢），反正我一日租錢都平過一張抄牌，更加唔好話兩張咁多。因為會郁，所以我未試過真係擺足一個月會食幾多張，密度好唔定，一星期一張又有，兩日三張都有，平均三日一張到...我諗如果你朝早泊街，我會勸你好似我依種做法咁郁來郁去...你長期擺死一個位唔郁，亦會有極大風險俾人搞架車...

二。千祈唔好，雖然依家唔多抄，但一去到lunch 個d 時間，會好多車係到等錶位...先唔講我地香港人唔係支那，揸車要講車品依樣，長時間唔入錶位，擺得耐，你架車真係有機會俾人裝飾，到時個cost 仲貴

利申：第一次泊時有諗過唔入搏大霧，但隔離架架都鬼死咁乖一定入，我就知「群眾智慧」一定有原因...

結論：你泊十個鐘，真係入足5次最好，偷雞偷時間10個鐘點都要入4次，但入夜（6、7pm)唔入，就係大家既共識，至少我住個區係咁

聽朝10點考忠義街 有無咩要注意？

同我情況一樣，唔係冇車位，亦唔係介意俾錢，但要好遠先有，完全冇左動力租佢來長泊,因為距離一遠，就會大大影響揸車既欲望

樓下泊街抄到飛起
朝朝經過都見到堆車攝哂牛肉乾
3年係保守估計
排返5年都唔出期

巴打你邊區，我上環都算近核心商業區都冇你咁誇張

發覺睇下外國D CLUTCH CONTROL片都有幫助

有無巴絲知道 幫人排筆試 要咩文件

對家身份證copy同住址證明

對家身份證copy 要唔要對方起上面簽埋名？

唔洗
記住帶對家住址證明
要比埋代辦人身份證正本佢登記

Ok thx

點解我好小見到有差佬係街到抄牌 係咪我太遲起身嘅關係

哩排佢地驚到瀨晒屎啦，仲點會行街，仲要有個比人𠝹頸

學左十幾堂跑馬地自私，仲俾師傅小緊憑直覺揸車同唔識望側鏡，所以行唔正路中間，轉彎好多時又攞多左or攞少左軚，各位巴絲有冇咩可以指點下小妹

小心廢老自殺式炸蛋襲擊

係咪叫傻仔龍

好緊張

唔睇鏡好難幫你
轉灣睇住地下線扭鈦會有幫助既
有巴士師兄講行正就視線望遠D
人地學電單車都係望遠D就無咁易跌

而家行街3個up+
仲見過成隊抄牌

你都講得啱，因為我返咗工無理由要屋企人每兩個鐘落去入一次錶，就算個位真係响正樓下都覺得煩 都係乖乖地等車位算

我淨係知佢叫187

1.5hr $600算正常價啦 出面嘅私人師傅都差唔多 有啲仲貴

我自己啱啱學果陣就好鐘意捱住右邊線黎行，因為條線近自己果邊覺得易控制啲
渣熟咗之後師傅叫我得閒要望多啲兩邊鏡，除咗係視察兩邊交通情況之外，其中一個用處就係知道自己行得夠唔夠中間。例如我自己潛意識鐘意偏右，望吓塊鏡就會見到其實左邊有好多位，咁就會去修正返。

棍可能貴D
見平時都係520 1 堂2節(1.5hour)

我自己月尾考 筆試加學牌$1100 內
考試當日租車$1500
8 月尾先學一星期一堂 前後應該 11堂 520*11 加埋 如困成功PASS 就$8000 到

望鏡除咗睇自己個位之外，仲可以做防衛性駕駛，留意住有冇車從後包抄

轉彎攞幾多真係靠經驗，好老實講我都係靠直覺
最基本係要知道你架車可以扭幾多、轉到幾多，一開始慢小小，慢慢攞軚，攞夠就 hold 住，慢慢就會上手

真
通常揸一架唔經常揸嘅車開頭都會揸慢啲，預多啲時間剎車同攞軚，但講到底都係直覺

學左三堂有野想問，讓線有死車擋住視線，要慢慢出去睇清楚有無車黎先轉彎，或者燈位我係第一個，兩個情況都係一波起步，轉彎同時可以轉上二波？可唔可以等到轉完彎先上2波？
第三堂師傅係我轉彎同時叫我止2波搞到過左隔離線，佢好似唔知一路轉彎一路轉波 現階段對我黎講好難

其實係咪等25歲先出車好啲
想出架jazz操車

考試絕不建議轉彎時轉波，一般都係入返直路先轉，再者考試要豬腸軚好難單手轉彎

不論是咪考試，揸車一定係安全同操控優先。如果轉彎轉波導致扭唔切過線嘅話，咁情願轉完彎先再轉，因為過線正正違反呢兩個原則，亦影響其他人

星期一 第一派考培正道
好緊張 但唔知緊張啲咩
明明平時學車已經變傾偈堂

星期一 第一批考培正道
好緊張 但唔知緊張啲咩
明明平時學車已經變傾偈堂

正常 考個時 隻左腳震到個考牌官望過來
一緊張就深呼吸 真係有用
心態問題 好難搞

其實出試場之前 (除咗泊車掉頭)同入試場之後係咩情況
爬文好少講起 但練都無練過
最擔心

出場前 師傅會叫你去房仔登記先 之後搞完上車等考牌官
之後聽佢講點行點做

入試場後 考牌官會叫你是但一個位停
記得熄完車要再入返1波呀

好奇問下
我之前肥沙駕, 跟住快期抽到天光道
跟住師傅約我聽日去九龍塘上堂. 通常跟師傅幾時先去試場?

香港駕駛學院係中資！
老闆張松僑半年轉賺4.55億元，但唔好好管理污水處理。
搞到我地下下要買大陸水！ 快d share 出去！

政府明益駕院 助長壟斷
享平租兼專用考試路線吸客 學神乖乖被劏

駕駛學院沙田分校再排放未經處理廢水

我公司係中環，但錶位係上環，試過為左入錶，一日三次係公司走出來入錶，次次都要用15mins...真係可一不可再，長期會死人的，等車位都係醒目做法...

合格咗終於放下心頭大石

one tick?

兩tick

跪求

4月考澤安道 條路線難唔難架？

平時學車學邊段時間
我下下星期一考 我平時就練開 1130-1300 /1330-1500
第一批係8點?

假日1400-1530

我師傅話 8半係第一個批

考之前有無上多一堂或上多一節
星期日學車係唔係好多人
我考之前會上多堂(個師傅留左2個鐘時間比我) 之後星期日再上多堂
想知星期日會多唔多車等等

直接去 當日無得練

我考之前嗰日想埋最後嗰堂
感覺閒日夜晚仲繁忙過假日

兩part肥哂，未出考場已經肥

咩時間都有，由朝早七點半去到夜晚九點都試過

考邊到 點樣未出就肥

下星期考第二次有冇人傾傾，緊張到癲

應該九龍塘直接揸去天光道？ 因為都好近，10分鐘左右到

老套講句，唔好緊張，做到平時練車就得。
不過講就易，做就難。我第一次考，開車唔記得鬆手制，好彩考官仲寫緊野。

冇心機做其他野，好驚考個時做漏野

泊位果陣鬆開迫力，架車一野上壆，就咁肥左
跟住路口見到右邊巴士停緊站，心急轉出去又肥左丙部
明明泊位練十次有九次都係得，咁都可以衰係路試，諗緊好無排快期

諗住排快期
衰兩樣好過一樣, 合拼快期多d, 無乜人搶, 成日有位剩

仲有一個月就考啦

啱啱為咗自駕遊去補鐘， 明明諗住練L泊，師傅係都要我練習扭軚先

我平時係十二點鐘扭到三四點之後不斷loop, 個師傅係都要我十點扭到五點。。。 真係咁重要咩？

十點扭五點快好多 同埋入彎準啲
十二點扭三四點嘅話轉彎慢啲同埋要扭多幾手 唔方便
當你車速快再入彎就知兩者個分別
不過扭肽依樣野你考到牌中意點扭都得嘅 我建議改到咪改 囉

仲有一個月考澤安道
學左十幾堂路面既複雜情況都未應付到

放鬆d慢慢嚟就得

又真係 衰兩樣易抽好多

邊到出油卡最著數

甩咗p 幾耐要換

學左幾堂慢慢熟悉左基本操作，依家多數二波轉彎，但我感覺成日車速好慢，其實會唔會一路轉彎一路比小小油？
定係我轉彎前唔應該收到架車慢到停咁制？

唔好一路轉灣一面俾大油 (會比師傅屌會講你轉灣有機會過對面線/隔離線)
(同埋俾左油你又太慢回唔切車軚就有機會撞肩/轉果時HI中雙黃都係會引致FAIL GA 原因)
頭果幾堂就當熟下架車先

平日1015考掃桿埔，呢個時間多唔多車同死車？

一波慢慢轉彎無問題，但有時要望住有無車黎先轉彎就緊張轉早左

唔係轉之前睇定 都知有無車要轉?
而唔係轉先睇 如果有車一齊轉你內線 佢外線GA 你驚GA就讓佢行先俾佢轉先

巴打想請教你 三手掉頭 第二手倒後 因暗斜 入後波後 你極力子係到磨擦點用 brake 控車速 還是 踏盡 由佢斜路流後

第三手我都成日失敗

我係極力子放極少 再俾d brake

放左hand brake後再放brake 唔郁先舉高少少極力子

車一郁就用返brake控制車速

sor以為你問第三手

第二手cfu教我踩盡極力子用brake控制 唔郁先放極力子

咁問 係驚考試屈我空波滑行

唔該晒

10月係咪冇乜棍van路試快期等左成個月學車王都冇消息

忠義街轉入忠孝街嗰陣
右邊有巴士擋住出唔出好

我估係，我早幾日個快期都去到11月尾

如果考試嘅話梗係唔出喇，唔掙在果十零廿秒

諗緊係咪應該早d報正常2月中算

不過我直接搵師傅幫我搞，2日就搞到，唔知學車王會唔會玩9你

想問下咁多位巴打
轉90度彎個陣 你地大約去到邊個位會開始扭軚？

我個學車師傅教side鏡鏡框掂到線/ 雪糕筒就扭
但有時佢又話我入得太遲

泊車?

路口轉彎

我覺得呢個好憑感覺
好似踩單車咁

同意 靠路感/渣多幾轉就自己知邊個位就轉扭軚
當門鏡見到90到就開始轉會唔會有個清晰d (雖然自己都未必係咁)

格硬要講嘅，頭擔過咗路膊就可以慢慢扭軚，扭太急條腰會撞欄/行人路，太慢又會飛咗出去隔離線
總之一開始慢慢嚟，試得多就會上手

有乜牌

老虎蟹都唔好出住

今朝學完第四堂，有d 燈位熄晒，要同其他車爭位揸到好淆底，好驚撞到其他車，由九龍塘兜落旺角再去石硤尾最後返太子就完左，一半時間都係停下再開車，我發現自己起步同轉波好慢，一轉波我感覺好似阻住後面d 車，我成日好驚鬆極力子鬆太快搞到好chock,係咪要搵個感覺同習慣出黎？

第四堂慢都正常嘅 唔洗咁驚阻到人 掛得學牌人地都知咩事 有位自然會扒你 放鬆啲就得
起步轉波慢 可以問下師傅搵唔搵到空位淨係練依兩樣

今日考培正 俾考試車害死

有無26學神有興趣一齊練車？
多數星期日，下午，天光道，26

好耐冇見，咁都見到你

下堂學掉頭，再下堂就泊位，師傅話之後就唔洗咁密，係咪考前一兩星期先密d?同埋我個師傅成日幫我收慢架車，搞到我唔知點控制個車速，更加無講三波轉二波拖慢架車

最近yt文宣同追擊yt 3毛
少左上黎

考前一兩個星期會密d
隔太耐一堂會生疏
轉低波一定要減慢左轉
如果唔係架車會chok

仲有一個月多一個禮拜就甩p
今日遞左信
多出一個禮拜其實係因為唔敢揸車驚臨尾香加監
可以既話我呢個月都唔想揸車

幾點考先
我12點之前都係試場睇緊
搞咩黎

成程路都好好地，就係避巴富街死車 cut 去中線
後面格考試車轉出嚟飛出嚟，就俾考牌官dup 停...

0835

邊到有得租私家車玩?

考試車快得去邊係咪巴打心急

yt好撚多3毛
一定要大力追擊

衰d 咩 分享下
我今日睇人睇到緊張

咁後面果個都fail 喎

最好考之前個兩個星期差唔多日日上堂 基本上衰極有個譜
第四堂幫你收慢都正常嘅 搵食車喎 如果你真係唔識停撞埋去咪大獲
正常師傅幫你落brake 就係佢覺得要開始慢而你冇慢到 練多幾堂 熟悉多啲部車 應該慢就慢 師傅最快會放心比你控制部車嫁啦

兒登一撚樣

下個月考忠義街
尋日終於去左考場練
排隊排到傻
要記住邊個位上3波
邊個位落返2波
次次3轉2或者2轉1都驚驚地

轉波係視乎路面情況

咁依個係當然
但考試路段總有d位係易d上3波
轉彎前都要落返2波甚至1波

轉波慢可能未夠轉數就轉左波
試下踩高少少轉數再轉波

前日浸會附近啲燈全部熄哂，塞到核爆
不過係好嘅經驗嚟，可以喺冇平日嘅潛規則下學睇位同預算其他車嘅來勢，之後行返普通情況會易好多，順便又練埋起步

唔好怕阻路，就算考咗牌，個個起步都有快有慢，而且掛得學牌大家都明

坦白講，學車廿零三十個鐘只夠練到你控制到架車，同揸到上腦仲有一段距離，考完都要再練。學車要練嘅習慣只有一個 ：入咩波都要吊極力子，練到意識上要hold左腳已經好夠

當日甩P前一個星期都係驚臨尾香費事揸
但最後一晚都係忍唔住出咗去兜圈，仲要做灰姑娘2359前泊好架車返屋企

我黎緊都考澤安道
好驚返試場對入唔到門口
成日都對唔準

今朝考忠義街，終於合格啦

想問下考完筆試後 要等幾耐先輪到考路試嫁？

恭喜晒

驚到仆街

我奇怪我師傅剩係斜路先會叫我吊極力子，平時完全無講，佢只會提我入彎準d 同行線中間，琴日感受到塞車係點玩法，同掛住學牌有小數人都會唔理我一野加速隊埋黎，真係經驗黎

後日就考，好驚

夜晚排隊練掉頭泊車閒閒地都排半個鐘

排半個鐘練幾分鐘

我之後都開始夜晚去，咁樣好浪費時間

其實P牌一年出事率真係好高
見過衝燈 逆線 cut單白 停雙黃等等
其實好多係無心犯錯
不過呢D到左正式牌就變左特權
日日條街都好多人做緊

有次星期日朝早九半去到，啲車排到出街口轉都轉唔到上去，保守估計要排一粒鐘 師傅即刻話練住兜大細圈先，第日先黎練過泊位掉頭

睇下你揀邊到考
有d地方難考少人揀去個到考就好快排到你

其實最好要佢賠
象徵性賠50 100都要
同埋要寫返張野大家簽名話和解

以前有人試過就咁當冇事
過左年幾收到信話佢撞到人地架車
比人屈返轉頭

衝燈做學神已經會，心大心細過定唔過
試過俾阿sir黑我面衝燈

想問下考官係咪好嚴？
俾教練話到灰灰地

利申 考大球場

撞手神，有考官鬆手亦有考官好嚴
我都考左三次先掂

想問有冇人知九龍區26報邊到好同大約幾錢，對新駕塘有冇評語？

呀呀呀呀呀 好驚啊 聽日考

冇事既聽朝試車睇定邊d 位多死車行返慢少少
岀到街望後鏡望下後面的士小巴有冇爬頭傾向收下油
俾到個官睇到你有留意四周圍交通狀況而有反應就得

強制$3000-4000 香港駕駛學院專營
因為包埋新觀駕都係佢
所以強制邊度快考報邊度喇
路試$2000up 睇你想考邊
以我所知 街有
九龍-天光道 香港-大球場
之後就港駕專線 沙田/鴨脷洲/元朗
所以 只係報左強制先再慢慢決定都未遲

你講果d全部都一開頭唔小心試過哂
始終路面經驗嚴重不足
好多謝呢一年入面暫時都未有比人1823
亦好彩d路口冇衝燈相機/快相機冇開
特別係有時影響埋其他人

聽日2點重考沙田棍van路試
各位巴絲有冇咩tips比我留意下

我正式牌日日都做緊
不過你星期六行下 告士打牌
雙白對假日司機如同虛設
永遠有人cut入紅隧或者cut出跑馬地
我1823D人只有幾架車 Benz 中港牌 女司機 的士佬

後日考

緊張到腦都閉塞埋

我都係好驚呀

肥左無錢再考

本身take2路試
有D嘢之前個師傅無講
搞到自己學新路線時
俾個新師傅屌自己揸車技巧
的確佢咁嚴係好事
但今日真係好有錯敗感

我都係 駕院重考都唔平

駕院重考仲要等好耐

師傅幫我排快期2個月

29號考元朗
仲有5堂實習 一堂模考 一堂獨立訓練

仲未練拉推軚 行路線還好 燈位一出即刻上2波先

聽日考澤安 個師父成日都唔話我 搞到唔知自己手車好嗎好

下星期一中午考永孝街，琴日學車（對上一次學已經係三星期前），竟然發生低級錯誤，例如死火同入錯波黎緊星期五同考前學多堂就上路

c打今日考幾點，考前食粒薄荷糖

2點 聽日你呢 考幾點

多謝巴打指點

唉 搵邊個抽快期好 已經搵左個抽 抽左兩個月都冇

我考左3次先PASS，真係好貴
加油絲打s

報左考19牌希望一take pass到

我師傅成日屌我搞到我好似無進步咁
btw我都係澤安

我都係抽好耐快期都抽唔到，放棄
排尾期2月中考

駕駛學校門巿喇

1130加油呀

丫！！！好撚緊張呀！！屌！！

加油呀！

合格就恭喜先，肥左可以諗下出街搵師傅補補堂

油站

多謝你同焦土絲
我今次終於考到喇！！！

恭喜恭喜
考邊條線?

樂活道一take pass 好開心窮jj 驚左成個月

考多石..今次第三次 三次都係多石

恭喜
希望聽日我都係考多石啦

我都係三次都係多石

加油
好大機會考多石

加油呀巴打！！！！

點解唔係18而係19？
好多人18升拖頭

我想問下巴絲們學到第五堂，師傅會唔會成日幫你踩brak?我知佢驚我撞，成日想幫我控停架車，但咁樣好影響我對個brak 嘅感覺，仲要排隊掉頭已經要一段時間，想自己搵下吊極力子同印bark 控制慢架車都好難

元駕考 下星期二就考 得返3堂未上

決定補4堂跟隨機導師
$1520

恭喜你呀，岩岩學完車，好緊張，希望我聽日都可以上黎報喜

岀車岀車

今日考澤安已炒 有無人可以講下肥咗之後應該做咩

記得巴打琴日有覆我 thxxxx
窮jj 冇錢出車希望自己早日有車玩玩

精神呀絲打！等你！

平常心，明明好天氣

真係好L柒驚

衰咩

我考三次次次唔同場，最後果次油塘高超線嚇到瀨晒屎passed

我考咗5次，4次唔同場添

係忠孝街斑馬線準備停車，個阿sir話：等等先！

嚇到我瀨屎以為肥咗

之後係忠義街上斜，on9得濟用一波上返考場

阿sir又話：唔好用一波行咁耐，好嘈呀！

個下心諗：仆街囉

點知最後pass咗

要感謝主，同多謝呢個阿sir

上左3堂 泊車終於摸到個feel

等七日抽快期 唔計考試當日 星期六日及公眾假期
打電話上訴/查詢肥佬原因
同埋睇下自己衰乜肥

我都覺推拉 好撚難

考幾點？

聽朝考之前會唔會再上堂？
今晚早啲訓聽日有多啲精神！

我都冇特別去用推拉軚
只係冇反手

尤其係泊車同調頭

等七個工作天之後排快期再考過

巴打應該好靚仔

我唔靚仔

師傅話我好彩

會，上個半鐘，今日上堂仲係咁比呀sir捉到好多錯位

考官：識轉灣

主要錯乜呀

合格咗之後，我覺得我係唔岩渣車

考邊

咁大獲，有冇揸緊車？

無

諗過買車但係驚死

上次我都係衰心急 衝出去7 比考官踩停話我唔安全
考牌唔係考你駕駛技術有幾好 係點樣安全駕駛
不過我都係覺得好難拿捏

我第二次考係一出學院就踩停咗
乜心情都冇晒唔想考 但佢仲要我渣晒成段路

巴打咁好氣，立即後波甩頭返試場啦

我直情想拉手制就落車
但又驚我個名會通天之後補考會仆街
之前睇過有個巴打開post又係沙駕
考完投訴個考牌官同有人攪過佢個極力子
跟住我師傅話佢個名實通晒天死梗

咁想係官面前表演

18同19考法有咩唔同？

個個post幾好笑佢好堅持係有人攪過佢架車
而唔係自己腳震
聽講投訴考牌官既話下次考會兩個定三個考牌官一齊上車睇 比我實嚇到賴屎

當年學車問過師傅
佢話唔係
冇人會知道你投訴過人

架車撻唔著可以點救

2點左右

唔會有人知咁可以瘋狂投訴佢地
不過都冇用 年中都咁多人投訴 考車又冇得要車CAM
發生咩事都真係得自己同個官知

係咁比呀sir diu9打右燈望右鏡&盲點 爬完頭入返正線唔打左燈唔睇左鏡

呢個作唔做即肥，你話佢屌得你啱唔啱?

岩

我師傅之前有個學生都係同個考官一齊踩brake
後來都有pass
個官同佢講話因為見佢都同時一樣有作出及時反應
所以就唔會fail哩個位

衰咩
我黎緊都考好撚緊張

考大埔道塞車 考咗成粒鐘 之後cut線睇少一次鏡 肥咗

有冇人試過自己一個咩都唔識約睇2手車 身邊冇乜朋友識車

好彩樂活道順燈直上，最後pass咗

我
買完先發現一堆小毛病

但你有冇上架驗？

我都成日緊張到唔記得望

我而家就係咁

都係諗住考個重型牌傍下身 拖頭暫時無呢個打算

冇
架車15000蚊諗住博一博
淨係搵電筒照左車低有冇漏油車架有冇生鏽
然後上左轉大山我見架車上山都夠力就去馬
掛住個p 牌返屋企都幾驚下

琴日邊個出井欄樹個路口逆線出

洗唔洗大執架車？
如果係消耗品都預左好多要換

利申：P牌睇緊二手車

我諗要
不過見行得走得揸左兩個月未得閒就冇去攪

btw今朝死左舊電

p.s. 02年 Echo verso
雙田車冇煩惱

有冇人跟過鬆弛行學？

絲打考完未呀？

可能得左慶祝緊

望佢pass啦

咁如果唔係好熟車，係咪都驗一驗車好D
定係萬幾蚊行得走得既就算

有冇人沙駕既同學
長途駕駛你地最遠去到邊

唔該晒

大圍顯徑

用左黎操考試路線

你自己要求

Me 2

我個長途駕駛自動比呀sir 當左黎練考試路線

我都係 仲要星期日學，排隊出學院都排咗好多時間

我當年就係跟佢學
乜佢仲有教?
見佢ig冇再update成年

今日多石
1 take pass

多謝你同9up巴，終於成功做到P牌仔

無記錯好似行左去銀城線 之後9行

尋晚學車，cfu同我講依期1 take pass既人好少，搞到依家有啲淆
利申 下星期考忠義街

最近有冇巴打成功抽到快期丙部試？
學牌12月1到期

我真係恭喜你呀

多謝你呀毛毛絲

毛毛絲有無唸住出車？

男朋友有車我可以渣下
自己其實都想買但屋企附近啲停車場都貴

你就好啦，有男朋友車揸

我12月中都係考忠義，我決心1 take pass,依家跟師傅十節十節咁比錢，260$一節，如果學三十節全部費用已經接近九千尾，唔知補唔補鐘好

本著平常心去算，得就得唔得就下次

陣間撞花佢架車仲慘過自己買架車撞
同考車差唔多緊張

Yes 永遠都係撞自己好過撞人地 唔只係車 咩都係

開左齋 $450

之前新牌買左架錢七福士返黎左hi右hi唔肉赤

BTW恭喜先

今日油塘棍van 1 take pass

下星期忠義街
第二take希望pass

上個禮拜鴨駕棍van第二堂
攞摩擦點唔係好準 學泊車掉頭架車一係太快一係停低咗
停車都仲係有小小chok 但係有一次停車無意識咁停得好好 師傅叫我做多次都做唔到
另外點知軚盤轉幾多個圈 成日轉唔夠或者太多差d hi花架車 有試過碌過咗雪糕筒
定係我唔適合揸車 聽日第三堂 11月尾考

快期請搵
近排冇野做早起身

巴打預左上幾多堂先
得閒時youtube 睇下教學/睇下有無fd可以教到你(我師傅好廢都係上網睇自學 )
我自己就上11堂(下星期) 就考

個半鐘一堂就仲有5堂
加埋d咩模擬考試 長途駕駛個堆就多4個鐘
YouTube好有用ar有個咩祖哥學堂
朋友就算啦 個個都係1A P牌仔
不過仲未有望鏡呢個意識 3次考唔到就算

第一架車買rumion 1.5定係1.8 好🤦🏻‍♂️
自己多數行高速公路

迫自己望啦 我自己都1a
自己做份note 睇下自己有咩可以改進
自己出去補鐘啦
聽人講鴨駕係最易pass

佢屌你就即刻發佢脾氣，包佢即靜

唔補啦 而家讀緊醫療科 忙到仆街
仲要一個禮拜學一次已經係極限
衰咗未暑假再考

想問落斜應唔應該用3波？
係咪每次開車都要望曬3塊鏡？
同埋上斜有無話行到幾多先轉3波？

今日澤安2 take pass
呢排太忙收到成績只覺得放下一舊心頭大石又好似無咩特別開心...
不過我都曾經響呢個post到學過野所以想返黎多謝大家
祝各位已考同將考既巴打絲打出入平安順順利利

可用，如果你前面路面暢通，對我而言暢通既意思係你行5-10秒左右三波都唔會隊到前面屎忽
我考試時有大彎落斜都係用三波去，車速太快就落少少brake控制

係，同埋你揸緊/停響到/等緊時都係要望架，係講緊成程都要不停望

好似要睇轉數錶（我仲未識睇）同車速，我上斜會大腳俾油上到車速35左右就快手轉三波再俾油

咁而家換咗車未

但我都好鐘意架車唔想整爛佢

上星期培正1takepass

個師傅真係好好我一路都揸得麻麻但都無點鬧過 好有耐性好有心機教 教得好好 從來唔遲到早走 上堂唔會訓

唔知點加佢入好師傅list
林師傅 JR4448 專教私家車
多謝你啊林師傅

操夠放左，轉揸26

我都想知點加好師父list

咩款黎

一次考兩個牌？

有信心？有就唔洗補

你同我學嘅次序唔同，我第三堂先學吊極力子斜路起步，我個軚盤有標記所以好易知轉左幾圈，我第一二堂就係不斷練轉彎，要知道A 柱位同你要轉彎條線水平先開始轉咁就唔會後碌撞膊，不斷揸就會進步

我第一堂係條街咁兜圈
第二堂就學完成個中期試加埋行一次考試
不過師傅教話S拍膊頭同雪糕筒平排就扭軚

勿相認

其實唔難

Honda dc2 白雪雪咁

26係咪都一剔pass? 好勁一次考兩樣

我都想求其買架車操下，可惜無錢

唔係啊，比左好多學費

錢七整車錢夠買多架一樣既

12月20 考忠義街 放學時間
唔知學生放聖誕假未？好淆

我報嗰時都預自己要兩次
但原來到臨考嗰期都會淆底緊張，加上cfu睇好我1 take
咁就更加淆

星期一考 7日前抽到

我有睇過 其實真係腳車買一架唔算好貴 真係平有平渣
但係我驚自己養唔起 每個月將自己既零用擺晒係架車到

買返嚟唔貴呀 但油錢停車場個個月咁出真係唔掂淨係後面個兩樣都最少每個月4-5k 仲未計出街泊車果啲

買易養難

考26好似好難排 落大雨好似又唔考得要再排期咁
比得多學費唔緊要 最緊要而家拎到個牌嘛

要呀 剩係泊停車場都接近要4K
我呢D窮撚都係唔好諗買車住

停車個陣個極力子應該一野踩落去定慢慢踩
我成日都停到好撚chok

師兄 考邊條線 幾點🙈 有無tg可以指點下？
岀年2月考 黎緊上第一堂

現在考26即使一剔，冇年半唔使諗

我考26路試果日都係落雨取消但運輸署好快比返個期我好似都係隔三星期

2點幾考1線
其實都冇乜特別
因為太多車又塞塞地 冇上過3波
做齊動作 多啲望鏡就得

考個牌要年半 耐力賽

我自己會揀1.5
油錢相若，但牌費平一截

🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️👍🏻 多謝指點 我岀年考係1040 應該會少車唔會塞🙈🤔 未學未考已經好驚

我都係窮撚
但你都好 有男朋友架車揸下

其實轉數錶唔駛特別睇，佢只係話俾你知引擎當前轉數，但唔會話俾你知幾時要轉波，通常揸車都好少望

印少少brake先
再踩離合器
臨停定再落多少少brake

唔好咁玩人啦
停到咁上下離合到底再鬆少少brake就唔會咁chok ，二波三波都停得

我係咁停 但未chok過

可能我表達得唔好 sor

首先踩brake降速跟住鬆腳

再踩盡離合 慢慢印隻右腳落brake到
完全停定先拉手掣 比過呀sir diu過未停曬車就用手掣黎停車

今日考完天光道第二條線
衰左

同渣貨van爭好遠 試渣第一次直情喊出嚟

想問下如果搵人幫我去運輸處續學牌係咪可以即刻拎定都係要等佢寄？想抽快期驚趕唔切拎去學車

貨van油渣車 好力水啲 揸私家車係會唔同 揸揸下就慣

有無巴絲試過係油塘淨係考丙部求經驗分享

我都開過
不過公司車老細比
見佢閃緊燈抄牌照泊過去落貨

我考完牌之後都未揸過私家車
下個月甩p就去沖繩揸86
準備破處第一次揸私家車同電油車
平時日日揸開5千同2千8cc油渣貨車
私家車我應該搞得掂掛

我諗應該得掛渣開咁大架車
不過聽人講話渣開大車D動作係會大D囉
應該唔會渣唔掂架車嘛 你日日都返工渣

我想問下考駕駛學院唔一定係學院考翻？

考幾點，朝早考多唔多死車？

考1025，1010左右出車

唔算多死車、2-3架左右，不過死車之間距離比較遠

係入迦密村街前，有架水記車頂住搞到要拖住入去

佢仲要拍車定掉頭

搞到又要收油停比佢

我11月考9.35，好驚

935有機會校巴個啲未走，會多少少死車

你講肥左之後？
唔一定，你可以自己揾出面啲快期同出面師傅考，但就一定無得考駕院線，即係你要學過條新線，重新揸過記過條路

可以試下打比學院問

其實入油如果唔想打爆佢
應該同油站職員講入幾錢油定幾L油最好？定兩樣都可以

我知條問題好低能 完全新手

我都想知

我連換火咀、偈油係乜都唔知

可以，但你肯定自己知要入幾多
點解唔入滿呢，入滿可以幫自己計實際fuel economy

比名你自己（上YouTube?) 搵，唔同車型有少少唔同：
火咀 spark plug
偈油 engine oil

因為我同借車兜下，如果佢用剩好多
我又渣得唔遠，係咪同油站講打爆佢 佢會按返入幾多油收錢？

Thx！

我12月中，11:30

大動作係因為搵食車趕時間
左穿右插cut線動作自然大
最僧跟住私家車尾
成日做死車又唔打死火燈
行下停下
應快既時候又唔快
下下以為自己跟牌行+10就好勁
頂住條快線
19有錢仔開蓬跑車又係
跟牌+50或以上為自己好勁頂住
結果比我架貨車中慢線爬完頭又唔高興
即刻地板油踩上黎
你而家先黎快有Q用
你電油車加速快過我柴油車又如何
你贏都贏得唔光彩

入咁少不如早少少還車等有機會先一次入返夠比佢

加油

又得

有無考過元朗路線既ching分享一下？

宏業東街咁多死車又多對頭車

唔該曬樓上答我
我下堂再試下大家D方法

我都係鴨駕棍van 同你差唔多 無上啲乜q基礎 第一堂講理論同兜場內 第二堂就出街+泊位調頭 唔知點解而家練乙部好似仲緊張過揸出街

想問下做三手軚個時 係暗斜入後波/1波
個極力子好唔好吊高D 吊得太低會溜前or溜後
但吊得太高又壓唔返低 之後不斷向前/後沖
請教應該點做

吊高d極力子 同時輕踩brake?

星期二準備考

想問問各位ching駕院迎新講座有無用？
同埋基礎訓練啊理論課啊有咩係必去有咩係唔洗去

我個師父話後波會越去越快
所以要加埋BREAK一齊去控制個車速

但我練左兩堂之後就習慣左吊極力子多過BREAK去控制個速度

同問

想問呢排有冇人抽到快期？
貨埋金抽都話可能要一個月，話呢排冇咩快期

迎新係介紹下個駕駛學院 講下黑雨打風果d 安排 最後落練習場兜個圈 好似係學院d 文職黎講 唔係教車師父上

基礎訓練係有個模擬駕駛倉 一面睇片一面做返揸車動作 都有d 用 建議要上

琴日1 take鴨駕 好開心

um 唔清楚有無用，因為我無去

利申:前兩日沙駕pass

基礎就一定要上好似，唔上唔比學車
我個陣個師傅係咁同我講

Same

又好似係
其他果d 理論課好似得睇片同導師講 notes都冇份

Notes咪註冊嗰陣畀你嗰本道路使用者守則......

鴨駕有咩好開心

咁人地都係考到牌開心下姐
你唔鐘意咪唔好睇囉
唔洗咁串既

後日考忠義街好緊張仲要考3點實勁多死車
除左條裙著短啲仲有冇咩要留意

我都係差不多時間忠義街

考第一次？

著埋低胸衫考前行一轉會睇下咩環境會好啲
我之前平日2點考得一㗎死車

犯賤，有自動波牌想考返棍波

肥絲？
我幫你開路

有冇人知平日朝早9點半沙田咩情況
多唔多死車

永孝中午十二點係咩環境

鴨駕pass 真係要小心啲
建議補翻最少10-20小時路路通

唔係話你啲咩，路面係大學
鴨駕pass 就同m班差唔多
好多鴨駕pass 出到黎真係害死唔少人

最差係12點後，12點前唔太多車，不過好多巨型車
見過架考試車想cut線，比架5.5最少200米外地板油衝上去，結果兩架都剎停左

加油，岩岩22號Pass咗

上星期五先忠義街一take完嚟 放心啦無事嘅

低胸加短裙會唔會搏命得濟

最怕珈密村街多死車同有盲毛衝出黎

唔肥sor減肥成功左

咁1220考3點幾呢似似地開始放聖誕

應該無事嘅

請唔到full day假應該趕唔切行一轉我寧願早到早考避開個3點

今日先上第二堂你哋通常早幾多加操 我仲未拎得好個手感呀

2-3個月到啦

咁開始約1星期2堂先好淆呀頂

岩岩開始係咁㗎啦

我都肥咗4次先合格

啲巴士佬都好衰 成日寫住叫人禮讓巴士
但又唔禮讓下學神 下下一野閘埋嚟
的士佬又係仆街之最

模擬駕駛個練習都建議對渣車完全冇概念既人上
好似巴打咁講做下啲動作先再學咁 雖然頭一兩節都係係學院入面碌

沙田果邊d人幾好
見你係學神 會醒水
見你考試 會讓你

（利申：星期三pass)

自動定棍先
我係考之前2個月先去學車 一星期一堂(2節 1.5hours)
慢慢黎唔洗急 得閒上網睇下片學下點舞架車 / 駕駛意識
星期一考

掛住個考牌就好好
早幾日考個時無論大車細車定行人都比晒眼色擺明讓我
學個陣就衰啲

拎到牌第二日，即刻拎左架車黎揸

發覺原來泊街嘅s位難咁多(七人車,壞後cam)

不過經過自己一條友徬徨無助咁泊車幾次之後

發覺技術真係會進步咗

所以勸喻各位拎到牌之後，盡量試下先唔用cam咁泊

如果唔係到時習慣有cam咁泊，揸部冇cam嘅泊唔掂

就真係柒過劉德華

係街見過敢硬閘P牌既就只有巴士
一般私家車見之避遠
係巴士唔怕死

我揸左成年貨車
如果冇後cam既車我真係泊唔到
完全睇唔到自己個尾到邊到

係咪無死雪糕筒就想死
條路又泊到勁出
揸多D就慣
利申 第一次揸個陣成個人好驚

巴打唸住幾時去整p牌？我唸住星期一去博一博 因為之後忙驚好遲先整到

我自己見到考試都會讓得就讓，但係學牌就⋯⋯衰啲講句睇心情

我都明白 我如果係坐朋友車見到有人掛學牌唔太過份都會叫朋友讓下
學神比人呠比人閘又真係會好緊張

沙田啲線仲要全部係巴士訓練地
有次轉彎已經收慢比前面個架係外線轉先
後面個架比油衝出嚟 閘我線閘到我痴住個石壆行
好彩個次係學車唔係考

我反而泊到貼膊得濟

第二朝前面仲有架貨車泊得好貼我

攞車個陣好彩隔離有個好好人嘅五金舖老細，可能

見我p牌幫我睇位

真係感激不盡

加油啦 可能行大圈呢

你上運輸署排快期

入晒資料之後如果佢話你不符合資格就代表佢有你合格紀錄，有得拎

如果出咩日子不正確嘅話，就代表未有紀錄未有得拎住

哩招係之前其他連登仔講，見佢講到咁有道理我就去試下，又真係work

三個工作天就拎到

唔該巴打，試下先

絲嚟喎，sorry

我諗住星期三先
太快去實白行

唔該絲打 試下先

試下排呀巴打，我岩岩試左

下星期去拎

咁快？ 我24號先考完

星期一即狗沖

我都係

Me2

拿！戴定頭盔先，個方法未經證實，我試過啫

唔得唔好怪我

我建議最少三個工作天(考試個日唔計)

究竟自動波係燈位停車，應該D波+Brake定N波+手制？

學完棍波唔識自動波

考試
停車：Break （踩實唔放）> 拉手制 > 空波
開車：Break （踩實）> D波 > 睇盲區 > 拉手制 > 放break 踩油門

短既D波+Brake 長既N波+手制

Thx

拉咗手制就唔使Brake?

要入埋n 波

Thx!

你係再考自動波，定已經考到牌自己走去揸自動牌車？如果係自己揸車，就算長停燈位，都唔需要轉返N 波，只需要拉手制就ok

自己渣咋

拉得手制就入埋N波好啲

唔係長停冇必要入n 波反正個磨菇係度吸左d 動能唔似棍波吊得耐極力子會岀煙
長停直接入P 波算喇

岩岩上埋緊尾2果堂
咁岩岩巴庫街轉右 出公主 準備轉左出番亞皆老街
咁我學緊車 見轉燈咁緊係唔撚衝
之後個26以為我衝 比油差d 撞上黎 (最後無撞到)
然後個26走上黎屌鳩我同我師傅 叫佢教我師傅衝埋個燈

我部車個hand break 係左腳度平時停紅燈會D 波+ Hand Break反正都係左腳踩一下

有時知道支燈好快會轉既位直頭踩住個break 就算

考試另計

overheat 啫 cool down番
就好似平時剎車咁 (如果都仲要踩好深就可能要換 break 皮)

我尾2果堂師傅都話我pass機會好微 話我一路唔肯改佢講我既缺點
然後返屋企寫低晒 認真諗點樣先可以改好 然後不停睇路線啲片 臨考前學終於叫無比師傅話 可能唔想降我自信

然後1takepass 培正道
加油

巴打 幾時pass 架 仲有 考邊個時段
明天考培正

我未學之前已經睇熟晒上網d 教學，之後真正坐上架車師傅講點做我都即刻做到唔洗教第二次，平時我都會學完車後係咁諗今日有邊度做得唔好，我都唔想考第二次

我第一堂渣到閪迷咁
轉灣唔知轉幾多, 唔識點踩break(係咁比佢講唔好咁重腳(之後心諗你又無教過)
(之後每堂都有走去做NOTE睇下有咩做得唔好)(個師傅俾自己感覺係無教野)(自己上網睇片同問FD應該點做)
之後E家第十堂,覺得自己都可以渣到好似有牌咁兇悍
明天最後一堂之後就去考,都有信心pass,但唔多唔少都會緊張/FEEL腎上腺有D hyper

我都係聽日上多堂就考一齊加油

巴打考邊呀
btw 加油一剔pass

永孝街，你呢？希望順利，唔好有咩突發野

培正 自動
大家考前都會上一堂 都可以認清路面ga (邊到有死車要爬頭等等 都可以預先知定)
最好唔好落雨呀

係，極重要，大約知咩環境。未試過落雨揸車

係我一定落車屌染佢
學牌跟咁貼 衝燈要扣分
叫佢交返個牌出黎
不過有牌出街就要衝 後面收唔切就等煩

就咁拉手掣（我揸嗰架巴士嚟嘅）

我上星期考 2點25分(比定心理準備你 文福道多死車仆街)
加油

我臨入試場師傅車多左我行一轉 文福道得3到4架死車 到我考果陣有十幾架多到有啲成架泊左上行人路
考朝早應該無野
有定心理準備 去到借位做足 多啲望鏡就無問題
1takepass一定無問題

落雨日頭都okay，攞正牌揸到慢一慢
夜晚落雨揸先攞命

朋友岩岩報左VAN 等緊考筆試
有冇手足知可唔可以轉自動私家車?定淨係可以自動VAN?

我都想問 hi住個brake 重腳 呢樣野好難控制 。

有牌 我老死都衝
但我明天就考
我緊係慢慢做番乖仔先

我中午最後一節 應該最多都係外賣車 同地盆果面 多人左右穿

最後我會留 20分鐘 叫師傅 渣轉 佛光線 同 巴庫左轉 睇下自己有咩可以改進 (之前試過 襯考官放飯偷雞行 佛光同巴庫)

之後d fd 教我腳蹉掂地 好似棍波玩極力子咁
之後慢慢印上去 就少左 大力重break

我一陣上第六堂學泊位，我都覺師傅無咩教我關於考牌野，無講過我弱項出黎，搞到我次次學完不斷反覆回想邊度做得唔好，我12月17先考，11月打算學4堂之後12月再上5堂，15堂30節應該夠晒？

我通常都夜晚同星期日假日學都有練呢兩條路線 左轉出公主道再試返培正記得望鏡另頭望盲點做足 同埋轉返入培正記得轉入中線 我見有人會轉錯線

中午放飯 最緊要出試場睇清楚有無車同人 我師傅之前放飯時間帶我入試場視察 再出去果陣 都唔少學生會經過試場 個彎又麻煩 記得兩條線無晒車先好出

等你好消息

棍定自？ 我同你差唔多時間考，第3堂學咗泊S位
我預11月尾開始加操 預夠40節

可能你真係揸得好
學左30節 雖然無鬧 可能見我係女 驚鬧得太激會喊但佢都由第一堂話我話到尾2果堂

棍，師傅都話唔好學咁密，黎緊入試場排練泊位掉頭都要九個字

都係師傅隔離不斷提我，但有次我揸出公路行到60又落斜轉急彎，之後塞車係咁停車起步停車起步，練到熟左，揸多d 好重要

我學自動 第3堂一上車就慌晒扭唔到軚 好淆
我琴日喺街學泊S位 我估冇咗快入試場 有排排
暫時都係一星期一堂 之後先加密

我一陣都上番2個鐘先去考
巴庫轉左2線 聽人講常考 上網睇片 巴庫轉左d 人中線 轉左
但我師傅又講 入埋左線先轉左
我估會早考 唔會撞到 學生放飯
但窩山上面 飯盒車就應該會有多少少

係 我一開始啲彎轉得勁閪師傅要我轉得好先做其他野 有兩堂係度無限練轉唔同彎
我臨考前一星期學5堂 操熟啲

我師傅都係教cut入左線再轉左 咁樣轉完出去就可以一路靠住左邊 剩係睇下臨出公主道右邊有無車衝緊過黎？
9up我睇片都有睇到有人中線出 但師傅氣場太大 我唔敢問佢

佢講 右邊 (中線轉左 同靠右線) 無線定咩 要讓線 乜乜乜
出公主到佢係咁叫我 收到10km/h 到 但我自己快多少少會好轉d 😂

邊個位要收咁慢

公主道 靠左 上培正果到
佢次次都咁同我講話驚對考官無安全感定會閘白影斜線乜乜乜

我覺得除非有車或是前面揸咁慢 如果唔係行10會對後面啲駕駛車造成危險起碼都20-30啦

我都覺係 但次次都會俾佢屌
希望係唔好再落雨 見個天陰陰咁

棍波極力子點會係慢慢印上去
師兄用語表達小心啲，好多新人喺度睇
學牌印極力子有機會比人肥咖

吊極力子只能係一波到用
一係二波印住個brake 行
一係落返一波 吊極力子

聽日元駕考 好淆

N波係咪=空波？

係呀 不過上面有師兄話D波+brake就夠 睇下你習慣

笑左，印極力子，想玩飄移？

Hello 我張P牌寫住到下星期4號
係咪即係我當日去就拎得正式牌？
定要5號先得？

5號
要正式完咗個P 先轉得

Fuck 拎左4號上晝假

考成點啊

永孝中午肥撚左衰太接近物體加轉彎位置不正確

肥左 乙部 調頭果時 前面拎唔夠/ 同埋後面 又拎唔夠多 (最後就係 前面 推左肩)

7日後再抽過喇

巴打丙部合格？

我試過一出試場，上車出去已經肥咗

三十幾歲人去學棍van
搵街師傅學
返工就屌得人多
到學車俾人屌好唔慣

自己越揸越驚、越屌越冇信心
驚hi 花人地部車 撞到人
同埋我未摸熟部車
但係街學基本上冇時間俾你隨便學
周圍都排隊
學來學去都學唔好

其實有閒錢冇時間
係咪報香駕自私就算

抽快期或者再排乙 我見依家乙部尾期係12月 乙部可以狂操 同埋無咁多變數 一定無問題

丙部合格 今日坐房果個考我 算好好人 最難嘅丙部無fail到我

上fb 見人地快期400 未包510路票
之後 我仲要考試租車
所以都係打算 考之前上多1-2節算

琴晚訓得果 3-4個鐘 就2點起左身 之後出去走睇 學車王 路試d 片
個心feel到跳得好大力 考下前又突然肚餓 心跳又 130
考完食完野之後就落番 70

租車先係最貴

我同你一樣三十幾先學，但頭兩堂都係比我熟習點揸，轉咩彎要係咩地方攞軚回軚，我有時都心諗個師傅講就易我做就難，但其實熟左基本操作安全咁揸個人就定好多，我係去到第五堂先排隊練掉頭，之前四堂都係不停行街，我就諗我肥左考多次先同香駕差唔多價錢

係 今次預到考果個係坐房果個
咁我乙部無我講 自己衰on9
咁我都要多謝佢無fail 我丙部
(知到fail 左果下 我個腦白左 之後 出試場前 chok 到個考官)

你考邊條路線啊？
我考試前果日三手調頭做得勁差 比師傅插左輪 所以考果日好慬慎

不過你再考乙部 臨考前一日先上堂狂操應該ok?練足成個鐘應該無問題

岩岩拎牌見到九龍乙部尾期11月尾

fb gp 入面有人 放11月6 快期 但自己排算啦 唔想比人賺 已經好down(拎黃紙佢講7個工作天後可以去排) 聽人講 會係澤安考

考之前操左2節 佢帶左去天光道果面 調頭(屌佢 我路都唔熟 之後調左幾次之後就走左去考場)
2 線 巴庫左轉入公主道出培正

點解會去左果邊

我真係唔知 咁平日巴庫無得左轉 就直行 就左條斜部平時就會左轉嘅 之後佢叫我右轉落左天光同土瓜灣果頭

聽日考廢牌培正,上網睇三手掉頭方法同而家個師傅教唔同,我師傅教我R波個時轉左軚完跟住就到MARKING轉哂右軚,上網睇就係拎返直架車就OK 係咪兩個方法都得其實

講真 靠自己感覺 試幾次邊個好

我係棍van,但應該一樣概念，最好係拎返正架車，拎唔直都有幾多拎幾多，之後再攞軚就舒服好多，你唔拎直架車一後波就要由最左扭到最右，時間太唔夠，仲有咩叫扭死軚我師傅無講，有無巴絲講下係咩，會直接肥？

咁怪既 我考果日師傅帶左我係九龍塘調頭加泊位兩次就直接去左培正果邊不停行

下年五月考永孝街，棍van
係咪依家要開始揾定師傅同申請個學牌？
揾師傅真係完全冇頭緒諗住上學車王揀個得唔得？

搵學車王就冇咁多嘢搞
俾錢就有人幫你
學牌搵師傳都唔洗煩
再唔係睇下有冇friend介紹師傅

快期抽到澤安，我覺得難過忠義街，忠義街得一條線(另外果條可以當佢無到 )，大上大落既位唔多又只係得一盞燈，抽唔番忠義街真係幾可惜

建議 2月中或尾先整 2月尾3月頭先開始學
學早學會到時唔記得
同埋睇你資質 好d 咪 好似我咁講
覺得自己唔得咪再推早d

都係考番合併試 多期d
我岩岩肥 乙部 無乜期 去到得番12月 又唔想比錢人抽快期

我已經諗都冇諗即場比左錢cfu抽合併等到下年7月

我反而想早d book定師傅但遲d學（姐係最遲四月中先開始上堂）
撞正final year好撚忙

今朝見到乙部有快期喎，響11月22號

合併可以自己抽快期，因為期數比較多

應該係得嘅 等12月先去book 啦

五月考四月中先開邊夠時間呀，諗住一個禮拜學兩三堂呀?

快期又驚自己唔夠時間練普通期我見就丙部去到岀年三月

五月中考
我真係諗住一個禮拜上兩日堂
原來唔得
咁真係預早d好

但我要7個工作天後先報到

你預可能有個禮拜自己唔得閒，可能有時師傅又夾唔到時間，預多啲時間走棧好啲

永孝街11:20 有咩要注意?

岩岩考完澤安。衰回唔夠個軚比個考官踩停 衰一野又要再考

呢期社運有冇影響班師傅生計

巴打之後諗住點

重考第5次囉。就係衰一野 其他做齊曬

其實驚既人駕駛學院好好多
自己場入面學
考完中期先再出街

加油呀，希望你下次得，咁多次實洗左好多錢抽快期？

唔係洗好多 好似加加埋埋萬幾 未計下次 果斷抽快期 正常期好慢

8月中元駕考比dc9閘停左入黃格排左快期12月考，駕院得5堂，驚練唔翻上手，係米搵元朗李sir補多幾堂好？

我都諗緊快期完點。其實熟習新路線係咪唔難。自問今次我衰係啲戇鳩野，下次小心啲應該ok

駕院係一次過考晒 唔係分開

三月尾好上啦

聽招考天光
比啲運我

將個引擎keep係1300-2500轉之間 低過就落一粒 高過就上一粒 自動波都係呢個logic 如果係貨車甚至可以keep係1000-2000轉

不論係仼何波段都適用

風琴腳起步，唔好太依靠個極力子，冇力的
停車同轉灣前預多啲位，86坐到個人好低睇唔到車頭

比油起步就一定
我就算平時吉車貨車起步都會比油
順好多

拎左未 我今日冇去

今日拎左牌 要重新適應屋企架車
師傅架車好新 搞到覺得屋企架車好頓

觀駕好似係分開？

星期五考跑馬地
藍塘道落黎入翻成和道次次學車都唔同情況 好難cut線

今日考永孝街，衰係工廠區.....
工廠區右線無啦啦有大型貨車衝出黎霸左對面兩條行車線..
我急停剎車，架車踩左黃色格仔，屌你老未...

點樣 回唔夠

棍波一波轉2波 係咪即刻比油跟住慢放極力子就可

平路比小小油就可以推2波

唔洗即刻俾油嘅，太急我怕你會chok。左腳吊起左先俾油，慣左個感覺先開始同時做

下星期 學第一堂 想問下會主要教啲咩